# socket 阻塞和非阻塞

0. send recev connect accept

1. 将socket设置为非阻塞模式，可借鉴lievent
``
	int evutil_make_socket_nonblocking(evutil_socket_t sock);
``

2. 非阻塞模式一般需要支持高并发多QPS的场景

3. connect默认会阻塞到明确结果才会返回(链接成功或失败)
   如果网络不好 或 服务器地址较远 connet会阻塞好一会儿
   *倾向使用非阻塞connect*
i4.
